/*--------------------------------------------------------------------------+
 This file is part of ARSnova.
 internationalization.js
 - Beschreibung: Internationalisierung f√ºr ARSnova.
 - Version:      1.0, 01/05/12
 - Autor(en):    Christian Thomas Weber <christian.t.weber@gmail.com>
 +---------------------------------------------------------------------------+
 This program is free software; you can redistribute it and/or
 modify it under the terms of the GNU General Public License
 as published by the Free Software Foundation; either version 2
 of the License, or any later version.
 +---------------------------------------------------------------------------+
 This program is distributed in the hope that it will be useful,
 but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
 MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
 GNU General Public License for more details.
 You should have received a copy of the GNU General Public License
 along with this program; if not, write to the Free Software
 Foundation, Inc., 59 Temple Place - Suite 330, Boston, MA  02111-1307, USA.
 +--------------------------------------------------------------------------*/

// Android browser return always English as language, even when your phone is set up with a different one. Because of
// that, we read here the user agent and we extract from there the phone language. For all the other devices,
// "navigator.language" should give as the correct language.

var ua = navigator.userAgent.toLowerCase();
var isAndroid = ua.indexOf("android") > -1;
var isChrome = ua.indexOf("chrome") > -1;
var lang;

if(isAndroid && !isChrome) {
	if ( navigator && navigator.userAgent && (lang = navigator.userAgent.match(/android.*\W(\w\w)-(\w\w)\W/i))) {
	        lang = lang[1];
	}
} else {
    lang = navigator.language;
}

var prefLang = localStorage.getItem("language");
if(prefLang != undefined){
	lang = prefLang;
}

if(lang != null) {
	lang = lang.toLowerCase();
}

switch (lang) {
	case 'en':case 'en-en':case 'en-us':case 'en-gb':
		moment.lang('en');
		Messages = {
			BROWSER_NOT_SUPPORTED_MESSAGE: "Please use one of the following officially supported browsers: ###.",
			UPDATE_BROWSER_MESSAGE: "Please update your ### browser in order to use ARSnova.",
			FEATURE_COMING_SOON: "This feature will be available soon.",
			UNI_LOGIN_MSG: "Your University here?",
			UNI_LOGIN_MSG_TEXT: "Would you like to use your university's account? Contact us @ <a href='http://www.transmit.de/zentren/tz.cfm?N=189' target='_blank'>transmit.de</a>.",
			
			/* rolePanel */
			CHOOSE_ROLE: "Choose your role:",
			STUDENT: "Student",
			SPEAKER: "Teacher",
			TITLE_ROLE: "Audience Response System",
			/* loginPanel */
			CHOOSE_LOGIN: "Login as:",
			GUEST: "Guest",
			CHANGE_ROLE: "Change role",
			NO_GUEST_SPEAKER: "Note: You have to log in to create a session.",
			CONFIRM_GUEST_SPEAKER: "If you login as guest, you can manage newly created ARSnova sessions only from this device. Still login as guest?",
			GUEST_LOGIN: "Guest login",
			BACK_TO_ROLEPANEL: "Role",
			
			/* homePanel */
			LOGOUT: "Logout",
			LOGOUT_REQUEST: "Do you really want to logout?",
			SESSIONID_PLACEHOLDER: "Enter Session ID  (8 digits)",
			ENTER_SESSIONID: "Insert Session ID:",
			GO: "Enter Session",
			LAST_VISITED_SESSIONS: "Sessions you recently visited:",
			LEGEND: "Legend",
			OPEN_SESSION: "Open Session",
			CLOSED_SESSION: "Closed Session",
			CONFIRM_CLOSE_SESSION: "Are you sure to close the session?",
			CONFIRM_CLOSE_SESSION_MESSAGE: "If you close this session, only students currently online will be able to participate.",
			
			/* LOAD MASK */
			LOAD_MASK: "Loading...",
			LOAD_MASK_LOGIN: "Login...",
			LOAD_MASK_SEARCH: "Looking for sessions...",
			LOAD_MASK_SEARCH_QUESTIONS: "Looking for questions...",
			LOAD_MASK_SEARCH_COURSES: "Looking for courses...",
			LOAD_MASK_SESSION_DELETE: "Deleting session data...",
			LOAD_MASK_ACTIVATION: "Releasing question...",
			
			/* mySessionsPanel */
			HOME: "Start",
			SESSION: "Session",
			CREATE_NEW_SESSION: "Create new session",
			NEW_SESSIONS: "New session",
			MY_SESSIONS: "My sessions",
			SESSIONS: "Sessions",
			SESSIONID_WILL_BE_CREATED: "Session ID will be created...",
			SESSION_NAME: "Name",
			SESSION_NAME_PLACEHOLDER: "max. 50 digits",
			SESSION_SHORT_NAME: "Short name",
			SESSION_SHORT_NAME_PLACEHOLDER: "max. 8 digits",
			SESSION_SAVE: "Create Session",
			SAVE: 'Save',
			
			/* canteen */
			CANTEEN: 'Canteen',
			I_RECOMMEND: "I recommend...",
			LOGIN: "Login",
			CANTEEN_MENU: "Menu",
			
			/* feedback */
			FEEDBACK: "Feedback",
			MY_FEEDBACK: "My feedback",
			GIVE_FEEDBACK: "Give feedback",
			FEEDBACK_GOOD: "Faster, please!",
			FEEDBACK_OKAY: "I can follow you.",
			FEEDBACK_BAD: "Slower, please!",
			FEEDBACK_NONE: "You've lost me.",
			FEEDBACK_VOTE: "Vote",
			FEEDBACK_RESET: 'Your feedback has been reset',
			QUESTION_REQUEST: "I've got a question!",
			QUESTION_TO_SPEAKER: 'Feedback',
			QUESTION_INSTRUCTION: 'You are asking this question anonymously.',
			QUESTION_TEXT: "Text",
			QUESTION_TEXT_PLACEHOLDER: 'max. 2500 characters',
			QUESTION_SUBJECT: "Subject",
			QUESTION_SUBJECT_PLACEHOLDER: "max. 140 characters",
			QUESTION_SAVED: 'Your question has been saved.',
			NOTIFICATION: "Notice",
			TRANSMISSION_ERROR: "The question's transmission was unsuccessful.",
			QUESTION_CREATION_ERROR: "Failed creating the question.",
			ANSWER_CREATION_ERROR: "Your answer could not be saved.",
			SEND: "Send",
			
			/* questions */
			QUESTION: "Question",
			QUESTION_PLACEHOLDER: "Enter question",
			QUESTIONTEXT_PlACEHOLDER: "Enter question",
			QUESTIONS: "Questions",
			QUESTION_DETAILS: "Details",
			QUESTION_DATE: "Date",
			DELETE: "Delete",
			EDIT: "Edit",
			CANCEL: "Cancel",
			PREVIEW: "Preview",
			DURATION: "Duration",
			SUBMIT_ANSWER: "Submit answer?",
			NO_QUESTIONS: "No questions found.",
			NO_UNLOCKED_QUESTIONS: "There are prepared questions, but these are currently not unlocked by your teacher.",
			LOADING_NEW_QUESTIONS: "Loading new questions.",
			NO_DATE: "No date",
			NO_SUBJECT: "No subject",
			SESSION_CLOSE_NOTICE: 'In order to prevent multiple votings, your teacher has closed the session. Please log out at the end of the lecture!',
			NOTICE_READ: "I understand it",
			STATUS: "Status",
			FREETEXT_ANSWER_TEXT: "My Answer",
			FREETEXT_DETAIL_HEADER: "Answer",
			FREETEXT_DETAIL_ANSWER: "Answer",
			NO_ANSWERS: "No answers found.",
			ANSWER_SAVED: 'Your answer has been saved.',
			MISSING_INPUT: "Please fill out all required fields.",
			SHOWCASE: "Showcase",
			SHOWCASE_MODE: "Presentation Mode",
			LEAVE: "Leave",
			MEMBERS_ONLY: "This question is visible to course members only.",
			QUESTION_RATING: "Rating",
			QUESTION_RATING_SHORT: "Rating",
			QUESTION_GRADE: "Grade",
			QUESTION_GRADE_SHORT: "Grade",
			QUESTION_MC: "Multiple Choice",
			QUESTION_MC_SHORT: "MC",
			QUESTION_YESNO: "Yes | No",
			QUESTION_YESNO_SHORT: "Yes | No",
			QUESTION_SINGLE_CHOICE: "Single Choice",
			QUESTION_SINGLE_CHOICE_SHORT: "ABCD",
			QUESTION_FREETEXT: "Free text",
			QUESTION_FREETEXT_SHORT: "Text",
			OPEN_QUESTION: "Open Question",
			CLOSED_QUESTION: "Closed Question",
			CONFIRM_CLOSE_QUESTION: "Are you sure to close this question?",
			CONFIRM_CLOSE_ALL_QUESTIONS: "Are you sure to close all questions?",
			CONFIRM_CLOSE_QUESTION_MESSAGE: "If you close this question, students will not be able to view or answer this question.",
			CONFIRM_CLOSE_ALL_QUESTIONS_MESSAGE: "If you close all questions, students will not be able to view or answer any question.",
			
			
			/* user */
			QUESTIONS_TO_STUDENTS: "Teacher's questions",
			QUESTIONS_FROM_STUDENTS: "Students' questions",
			PREPARATION_QUESTIONS: "Preparation questions",
			LECTURE_QUESTIONS: "Lecture questions",
			FLASHCARD_SHORT: "FC",
			FLASHCARDS: "Flashcards",
			FLASHCARD: "Flashcard",
			ONE_NEW_QUESTION: 'There is one new question.',
			WANNA_ANSWER: 'Would you like to answer now?',
			THERE_ARE: "There are",
			NEW_QUESTIONS: "new questions.",
			MY_QUESTIONS: "My Questions",
			MY_LEARNING_PROGRESS: "My Progress",
			LEARN: "Learn",
			LEARN_WITH_SELECTION: "Learn with selection",
			UNANSWERED_QUESTIONS: "Open Questions",
			PREPARATION: "Preparation",
			LECTURE: "Lecture",
			RESET_ALL_ANSWERS: "Reset all answers",
			SHOW_FLASHCARD_ANSWER: "Show answer",
			HIDE_FLASHCARD_ANSWER: "Hide answer",

			/* speaker */
			LIVE_FEEDBACK: "Live feedback",
			COURSES_LEARNING_PROGRESS: "Course's progress",
			NEW_QUESTION: "New question",
			NEW_LECTURE_QUESTION: "New lecture question",
			NEW_PREPARATION_QUESTION: "New preparation question",
			NEW_QUESTION_TITLE: "Question",
			AH_HOC_QUESTION: "Instant question",
			ARE_YOU_SURE: "Are you sure?",
			DELETE_SESSION_NOTICE: "All questions and answers of this session will be deleted.",
			DELETE_SESSION: "Delete session",
			CATEGORY: "Subject",
			CATEGORY_PLACEHOLDER: "Enter subject",
			ALL_SHORT: 'All',
			ONLY_THM_SHORT: 'Uni only',
			ALL_LONG: 'All (incl. guest)',
			ONLY_THM_LONG: 'Only university members',
			RELEASE_FOR: 'Release for',
			ABSTENTION: 'Abstention',
			ABSTENTION_POSSIBLE: 'Abstention possible',
			MY_COURSES: "My courses:",
			COULD_NOT_SEARCH: "Could not search courses.",
			CORRECT_ANSWER: 'Correct answer',
			YES: "Yes",
			NO:	"No",
			NONE: "None",
			ANSWERS: "Answers",
			ANSWER: "Answer",
			COUNT: "Count",
			CORRECT: "Correct",
			CORRECT_PLACEHOLDER: "Correct answer",
			WRONG: "Wrong",
			WRONG_PLACEHOLDER: "Wrong answer",
			OPTION_PLACEHOLDER: "Option",
			STATISTIC: "Statistics",
			RELEASE_STATISTIC: "Release statistics",
			RELEASE_QUESTION: "Release question",
			RELEASE_ALL_QUESTIONS: "Release questions",
			STOP_QUESTION: "Lock question",
			STOP_ALL_QUESTIONS: "Lock questions",
			START_SESSION: "Open session",
			STOP_SESSION: "Lock session",
			MARK_CORRECT_ANSWER: "Mark correct answer",
			DELETE_QUESTION: "Delete question",
			DELETE_ALL_QUESTIONS: "Delete questions",
			DELETE_ANSWERS: "Delete answers",
			DELETE_ANSWERS_REQUEST: "Delete answers?",
			DELETE_ALL_ANSWERS_REQUEST: "Delete all answers?",
			QUESTION_REMAINS: "The question itself stays unaffected.",
			ALL_QUESTIONS_REMAIN: "The questions themselves stay unaffected.",
			DELETE_ALL_ANSWERS_INFO: "This will also delete all previously given answers.",
			CHANGE_RELEASE: "Changing the release...",
			TYPE: 'Type',
			RELEASED: "Released",
			NOT_RELEASED: "Not released",
			INFINITE: "infinite",
			MINUTE: "Minute",
			MINUTES: "Minutes",
			BACK: "Back",
			SAVE_AND_CONTINUE: "Save and Continue",
			
			/* question types */
			EVALUATION: "Likert",
			SCHOOL: "Grade",
			MC: "MC",
			YESNO: "YN",
			ABCD: "SC",
			FREETEXT: "Txt",
			BUZZWORD: "Buzzword for",
			BUZZWORD_A: "Buzzword for A",
			BUZZWORD_B: "Buzzword for B",
			BUZZWORD_C: "Buzzword for C",
			BUZZWORD_D: "Buzzword for D",
			SCHOOL_A: "excellent",
			SCHOOL_B: "good",
			SCHOOL_C: "average",
			SCHOOL_D: "poor",
			SCHOOL_E: "very poor",
			SCHOOL_F: "inadequate",
			SCHOOL_NONE: "abstention",
			EVALUATION_PLUSPLUS: 	"strongly agree",
			EVALUATION_PLUS: 		"agree",
			EVALUATION_NEUTRAL: 	"neutral",
			EVALUATION_MINUS: 		"disagree",
			EVALUATION_MINUSMINUS: 	"strongly disagree",
			
			/* about */
			INFO: "Info",
			ABOUT: "About",
			ARSNOVA_MANUAL: "Manual",
			ARSNOVA_FAQ: "FAQ | Helpdesk",
			
			OPINION: "Your opinion matters",
			WIDGET_IS_LOADING: 'Widget is loading...',
			IMPRESSUM: "Imprint",
			RELOAD_SURE: "Do you want to reload ARSnova?",
			OPEN_SESSIONS: "Sessions: open",
			ACTIVE_SESSIONS: "Sessions: active",
			CLOSED_SESSIONS: "Sessions: closed",
			NOT_RELEASED_YET: "The instructor has not yet released the correct answer.",
			STUDENTS_USE_CASES: "Student's Use Cases",
			TEACHERS_USE_CASES: "Teacher's Use Cases",

			/* diagnosis */
			DIAGNOSIS: "Diagnosis",
			BROWSER_INFO: "Show browser information",
			ARSNOVA_RELOAD: "Reload ARSnova",

			/* credits */
			HMWK: "HMWK",
			ELEARNINGHESSEN: "Kompetenznetz E-Learning Hessen",
			AGQLS: "AG QLS",
			SENCHA_TOUCH: "UI Library: Sencha Touch",
			NGINX: "Webserver: nginx",
			CAS: "Single Sign-On: CAS",
			COUCHDB: "NoSQL Database: CouchDB",
			XEN: "Virtualization: Xen",
			DEBIAN: "Operating System: Debian",
			
			/* errors */
			SESSION_NOT_FOUND: "This session does not seem to exist.",
			SESSION_LOCKED: "This session is currently locked.",
			CONNECTION_PROBLEM: "The connection to the server has failed.",
			SESSION_ID_INVALID_LENGTH: "The Session ID has to be exactly 8 digits.",
			SESSION_ID_INVALID: "The Session ID may only consist of 8 digits.",
			BROWSER_SESSION_EXPIRED: "Browser Session Expired",
			BROWSER_SESSION_EXPIRED_MSG: "Your current browser session is expired. Do you want to restart ARSnova?",
			QUESTION_COULD_NOT_BE_SAVED: "Could not save question",

			/* misc */
			SUPPORTED_BROWSERES: "ARSnova is best-viewed in a WebKit browser, e.g. Apple Safari or Google Chrome!",
			NEW_VERSION_TITLE: "New Version",
			NEW_VERSION_AVAILABLE: "A new version of ARSnova is available. Do you want to update?",
			PRESENTER: "Presenter",
			UNI: "Uni",
			SESSION_ID: "Session ID"
		};
	
		break;
	default:
		moment.lang('de');
		Messages = {
			BROWSER_NOT_SUPPORTED_MESSAGE: "Bitte verwenden Sie einen der folgenden Browser f√ºr ARSnova: ###.",
			UPDATE_BROWSER_MESSAGE: "Bitte aktualisieren Sie Ihren ###-Browser, um ARSnova verwenden zu k√∂nnen.",
			FEATURE_COMING_SOON: "Feature kommt in K√ºrze.",
			UNI_LOGIN_MSG: "Ihr Uni-Login an dieser Stelle?",
			UNI_LOGIN_MSG_TEXT: "M√∂chten Sie Ihren hochschuleigenen Zugang verwenden? Sprechen Sie mit uns unter <a href='http://www.transmit.de/zentren/tz.cfm?N=189' target='_blank'>transmit.de</a>.",
			
			/* rolePanel */
			CHOOSE_ROLE: "W√§hlen Sie Ihre Rolle:",
			STUDENT: "Zuh√∂rer/in",
			SPEAKER: "Dozent/in",
			TITLE_ROLE: "Feedback im H√∂rsaal",
			/* loginPanel */
			CHOOSE_LOGIN: 'W√§hlen Sie Ihren Zugang:',
			GUEST: "Gast",
			CHANGE_ROLE: "Rolle wechseln",
			NO_GUEST_SPEAKER: "Hinweis: Um eine Session anzulegen, m√ºssen Sie sich anmelden.",
			CONFIRM_GUEST_SPEAKER: "Wenn Sie sich als Gast anmelden, ist die ARSnova-Session nur auf dem aktuellen Ger√§t verwaltbar. Dennoch als Gast anmelden?",
			GUEST_LOGIN: "Gast-Anmeldung",
			BACK_TO_ROLEPANEL: "Rollen",
			
			/* homePanel */
			LOGOUT: "Abmelden",
			LOGOUT_REQUEST: "M√∂chten Sie sich wirklich von ARSnova abmelden?",
			SESSIONID_PLACEHOLDER: "Zugangsschl√ºssel (8 Ziffern)",
			ENTER_SESSIONID: "Bitte Session-ID eingeben",
			GO: "Session betreten",
			LAST_VISITED_SESSIONS: "K√ºrzlich besuchte Sessions",
			LEGEND: "Legende",
			OPEN_SESSION: "Offene Session",
			CLOSED_SESSION: "Gesperrte Session",
			CONFIRM_CLOSE_SESSION: "Session wirklich sperren?",
			CONFIRM_CLOSE_SESSION_MESSAGE: "Wenn Sie die Session sperren, k√∂nnen nur noch aktuell angemeldete Zuh√∂rer/innen teilnehmen.",
			
			/* LOAD MASK */
			LOAD_MASK: "Lade Daten...",
			LOAD_MASK_LOGIN: "Login...",
			LOAD_MASK_SEARCH: "Suche Sessions...",
			LOAD_MASK_SEARCH_QUESTIONS: "Suche Fragen...",
			LOAD_MASK_SEARCH_COURSES: "Suche Kurse...",
			LOAD_MASK_SESSION_DELETE: "L√∂sche Session-Daten...",
			LOAD_MASK_ACTIVATION: "Aktiviere die Freigabe...",
			
			/* mySessionsPanel */
			HOME: "Start",
			SESSION: "Session",
			CREATE_NEW_SESSION: "Neue Session anlegen",
			NEW_SESSIONS: "Neue Session",
			MY_SESSIONS: "Meine Sessions",
			SESSIONS: "Sessions",
			SESSIONID_WILL_BE_CREATED: "Session-ID wird erzeugt...",
			SESSION_NAME: "Name",
			SESSION_NAME_PLACEHOLDER: "max. 50 Zeichen",
			SESSION_SHORT_NAME: "K√ºrzel",
			SESSION_SHORT_NAME_PLACEHOLDER: "max. 8 Zeichen",
			SESSION_SAVE: "Session anlegen",
			SAVE: 'Speichern',
			
			/* canteen */
			CANTEEN: 'Mensa',
			I_RECOMMEND: "Ich empfehle...",
			LOGIN: "Login",
			CANTEEN_MENU: "Speiseplan",
			
			/* feedback */
			FEEDBACK: "Feedback",
			MY_FEEDBACK: "Mein Feedback",
			GIVE_FEEDBACK: "Feedback geben",
			FEEDBACK_GOOD: "Bitte schneller",
			FEEDBACK_OKAY: "Kann folgen",
			FEEDBACK_BAD: "Zu schnell",
			FEEDBACK_NONE: "Abgeh√§ngt",
			FEEDBACK_VOTE: "Feedback",
			FEEDBACK_RESET: 'Ihr Feedback wurde zur√ºckgesetzt',
			QUESTION_REQUEST: 'Ich habe eine Frage...',
			QUESTION_TO_SPEAKER: 'Feedback',
			QUESTION_INSTRUCTION: 'Sie stellen diese Frage anonym.',
			QUESTION_TEXT: "Frage",
			QUESTION_TEXT_PLACEHOLDER: 'max. 2500 Zeichen',
			QUESTION_SUBJECT: "Thema",
			QUESTION_SUBJECT_PLACEHOLDER: "max. 140 Zeichen",
			QUESTION_SAVED: 'Ihre Frage wurde gespeichert',
			NOTIFICATION: "Hinweis",
			TRANSMISSION_ERROR: "Die √úbermittlung der Frage war leider nicht erfolgreich",
			QUESTION_CREATION_ERROR: "Das Erstellen der Frage war leider nicht erfolgreich",
			ANSWER_CREATION_ERROR: "Die Antwort konnte nicht gespeichert werden",
			SEND: "Abschicken",
			
			/* questions */
			QUESTION: "Frage",
			QUESTION_PLACEHOLDER: "Frage eingeben",
			QUESTIONTEXT_PlACEHOLDER: "Frage eingeben",
			QUESTIONS: "Fragen",
			QUESTION_DETAILS: "Details",
			QUESTION_DATE: "Datum",
			DELETE: "L√∂schen",
			EDIT: "Bearbeiten",
			CANCEL: "Abbrechen",
			PREVIEW: "Vorschau",
			DURATION: "Dauer",
			SUBMIT_ANSWER: "Antwort abschicken?",
			NO_QUESTIONS: "Keine Fragen vorhanden.",
			NO_UNLOCKED_QUESTIONS: "Es gibt vorbereitete Fragen, diese sind aber noch nicht freigeschaltet.",
			LOADING_NEW_QUESTIONS: "Lade neue Fragen",
			NO_DATE: "Kein Datum",
			NO_SUBJECT: "Kein Thema",
			SESSION_CLOSE_NOTICE: 'Um mehrfaches Abstimmen zu verhindern, hat Ihr Dozent die Session gesperrt. Loggen Sie sich bitte erst am Ende der Vorlesung aus!',
			NOTICE_READ: "Ich hab's verstanden",
			STATUS: "Status",
			FREETEXT_ANSWER_TEXT: "Meine Antwort",
			FREETEXT_DETAIL_HEADER: "Antwort",
			FREETEXT_DETAIL_ANSWER: "Antwort",
			NO_ANSWERS: "Keine Antworten vorhanden.",
			ANSWER_SAVED: 'Ihre Antwort wurde gespeichert.',
			MISSING_INPUT: "Es m√ºssen alle Felder ausgef√ºllt werden.",
			SHOWCASE: "Vorstellen",
			SHOWCASE_MODE: "Pr√§sentationsmodus",
			LEAVE: "Verlassen",
			MEMBERS_ONLY: "Diese Frage ist nur f√ºr Kursmitglieder sichtbar.",
			QUESTION_RATING: "Rating",
			QUESTION_RATING_SHORT: "Rating",
			QUESTION_GRADE: "Schulnote",
			QUESTION_GRADE_SHORT: "Note",
			QUESTION_MC: "Mehrfachauswahl",
			QUESTION_MC_SHORT: "MC",
			QUESTION_YESNO: "Ja | Nein",
			QUESTION_YESNO_SHORT: "Ja | Nein",
			QUESTION_SINGLE_CHOICE: "Einfachauswahl",
			QUESTION_SINGLE_CHOICE_SHORT: "Einfach",
			QUESTION_FREETEXT: "Freitext",
			QUESTION_FREETEXT_SHORT: "Text",
			OPEN_QUESTION: "Offene Frage",
			CLOSED_QUESTION: "Gesperrte Frage",
			CONFIRM_CLOSE_QUESTION: "Frage wirklich sperren?",
			CONFIRM_CLOSE_ALL_QUESTIONS: "Fragen wirklich sperren?",
			CONFIRM_CLOSE_QUESTION_MESSAGE: "Wenn Sie die Frage sperren, k√∂nnen Zuh√∂rer/innen die Frage weder sehen noch beantworten.",
			CONFIRM_CLOSE_ALL_QUESTIONS_MESSAGE: "Wenn Sie die Fragen sperren, k√∂nnen Zuh√∂rer/innen die Fragen weder sehen noch beantworten.",
			SAVE_AND_CONTINUE: 'Speichern und weiter',
			
			/* user */
			QUESTIONS_TO_STUDENTS: "Fragen ans Publikum",
			QUESTIONS_FROM_STUDENTS: "Zwischenfragen",
			PREPARATION_QUESTIONS: "Vorbereitungsfragen",
			LECTURE_QUESTIONS: "H√∂rsaalfragen",
			FLASHCARD_SHORT: "LK",
			FLASHCARDS: "Lernkarten",
			FLASHCARD: "Lernkarte",
			ONE_NEW_QUESTION: 'Es gibt 1 neue Frage.',
			WANNA_ANSWER: 'M√∂chten Sie jetzt antworten?',
			THERE_ARE: "Es gibt",
			NEW_QUESTIONS: "neue Fragen.",
			MY_QUESTIONS: "Meine Fragen",
			MY_LEARNING_PROGRESS: "Mein Lernstand",
			LEARN: "Lernen",
			LEARN_WITH_SELECTION: "Mit Auswahl lernen",
			UNANSWERED_QUESTIONS: "Offene Fragen",
			PREPARATION: "Vorbereitung",
			LECTURE: "H√∂rsaal",
			RESET_ALL_ANSWERS: "Alle Antworten zur√ºcksetzen",
			SHOW_FLASHCARD_ANSWER: "Antwort anzeigen",
			HIDE_FLASHCARD_ANSWER: "Antwort ausblenden",
			
			/* speaker */
			LIVE_FEEDBACK: "Live-Feedback",
			COURSES_LEARNING_PROGRESS: "Lernstand des Kurses",
			NEW_QUESTION: "Neue Frage stellen",
			NEW_LECTURE_QUESTION: "Neue H√∂rsaalfrage stellen",
			NEW_PREPARATION_QUESTION: "Neue Vorbereitungsfrage stellen",
			NEW_QUESTION_TITLE: "Frage",
			AH_HOC_QUESTION: 'Frage<br>stellen',
			ARE_YOU_SURE: "Sind Sie sicher?",
			DELETE_SESSION_NOTICE: "Es werden alle Fragen und Antworten der Session gel√∂scht.",
			DELETE_SESSION: "Session<br>l√∂schen",
			CATEGORY: "Thema",
			CATEGORY_PLACEHOLDER: "Thema eingeben",
			ALL_SHORT: 'Alle',
			ONLY_THM_SHORT: 'Nur Uni',
			ALL_LONG: 'Alle (auch G√§ste)',
			ONLY_THM_LONG: 'Nur Uni-Mitglieder',
			RELEASE_FOR: 'Freigeben f√ºr',
			ABSTENTION: 'Enthaltung',
			ABSTENTION_POSSIBLE: 'Enthaltung m√∂glich',
			MY_COURSES: "Meine Kurse:",
			NO_COURSES_FOUND: "Es konnten keine Kurse gesucht werden.",
			CORRECT_ANSWER: 'Richtige Antwort',
			YES: "Ja",
			NO:	"Nein",
			NONE: "Keine",
			ANSWERS: "Antworten",
			ANSWER: "Antwort",
			COUNT: "Anzahl",
			CORRECT: "Richtig",
			CORRECT_PLACEHOLDER: "Richtige Antwort",
			WRONG: "Falsch",
			WRONG_PLACEHOLDER: "Falsche Antwort",
			OPTION_PLACEHOLDER: "Option",
			STATISTIC: "Statistik",
			RELEASE_STATISTIC: "Statistik freigeben",
			RELEASE_QUESTION: "Frage freigeben",
			RELEASE_ALL_QUESTIONS: "Fragen freigeben",
			STOP_QUESTION: "Frage sperren",
			STOP_ALL_QUESTIONS: "Fragen sperren",
			START_SESSION: "Session freigeben",
			STOP_SESSION: "Session<br>sperren",
			MARK_CORRECT_ANSWER: "Richtig markieren",
			DELETE_QUESTION: "Frage l√∂schen",
			DELETE_ALL_QUESTIONS: "Fragen l√∂schen",
			DELETE_ANSWERS: "Antworten l√∂schen",
			DELETE_ANSWERS_REQUEST: "Antworten l√∂schen?",
			DELETE_ALL_ANSWERS_REQUEST: "Alle Antworten l√∂schen?",
			ALL_QUESTIONS_REMAIN: "Alle Fragen bleiben erhalten.",
			QUESTION_REMAINS: "Die Frage bleibt erhalten.",
			DELETE_ALL_ANSWERS_INFO: "Es werden auch alle bisher gegebenen Antworten gel√∂scht.",
			CHANGE_RELEASE: "√Ñndere die Freigabe...",
			TYPE: 'Typ',
			RELEASED: "Freigegeben",
			NOT_RELEASED: "Nicht freigegeben",
			INFINITE: "unbegrenzt",
			MINUTE: "Minute",
			MINUTES: "Minuten",
			BACK: "Zur√ºck",
			
			/* question types */
			EVALUATION: "Likert",
			SCHOOL: "Note",
			MC: "MC",
			YESNO: "J/N",
			ABCD: "SC",
			FREETEXT: "Txt",
			BUZZWORD: "Schlagwort f√ºr",
			BUZZWORD_A: "Schlagwort f√ºr A",
			BUZZWORD_B: "Schlagwort f√ºr B",
			BUZZWORD_C: "Schlagwort f√ºr C",
			BUZZWORD_D: "Schlagwort f√ºr D",
			SCHOOL_A: "sehr gut",
			SCHOOL_B: "gut",
			SCHOOL_C: "befriedigend",
			SCHOOL_D: "ausreichend",
			SCHOOL_E: "mangelhaft",
			SCHOOL_F: "ungen√ºgend",
			SCHOOL_NONE: "Enthaltung",
			EVALUATION_PLUSPLUS: 	"trifft voll zu",
			EVALUATION_PLUS: 		"trifft eher zu",
			EVALUATION_NEUTRAL: 	"weder noch",
			EVALUATION_MINUS: 		"trifft eher nicht zu",
			EVALUATION_MINUSMINUS: 	"trifft nicht zu",
			
			/* about */
			INFO: "Info",
			ABOUT: "√úber",
			ARSNOVA_MANUAL: "Anleitung",
			ARSNOVA_FAQ: "FAQ | Helpdesk",
			OPINION: "Deine Meinung ist gefragt",
			WIDGET_IS_LOADING: 'Widget wird geladen...',
			IMPRESSUM: "Impressum",
			RELOAD_SURE: "M√∂chten Sie ARSnova neu herunterladen?",
			OPEN_SESSIONS: "Sessions: offen",
			ACTIVE_SESSIONS: "Sessions: aktiv",
			CLOSED_SESSIONS: "Sessions: geschlossen",
			NOT_RELEASED_YET: "Der Dozent hat die richtige Antwort noch nicht freigegeben.",
			STUDENTS_USE_CASES: "F√ºr Studenten",
			TEACHERS_USE_CASES: "F√ºr Dozenten",

			/* diagnosis */
			DIAGNOSIS: "Diagnose",
			BROWSER_INFO: "Browser Informationen anzeigen",
			ARSNOVA_RELOAD: "ARSnova neu laden",

			/* credits */
			HMWK: "HMWK",
			ELEARNINGHESSEN: "Kompetenznetz E-Learning Hessen",
			AGQLS: "AG QLS",
			SENCHA_TOUCH: "UI Library: Sencha Touch",
			NGINX: "Webserver: nginx",
			CAS: "Single Sign-On: CAS",
			COUCHDB: "NoSQL Datenbank: CouchDB",
			XEN: "Virtualisierung: Xen",
			DEBIAN: "Betriebssystem: Debian",
			
			/* errors */
			SESSION_NOT_FOUND: "Diese Session existiert nicht.",
			SESSION_LOCKED: "Die Session ist derzeit gesperrt.",
			CONNECTION_PROBLEM: "Die Verbindung zum Server konnte nicht hergestellt werden",
			SESSION_ID_INVALID_LENGTH: "Die Session-ID muss 8-stellig sein.",
			SESSION_ID_INVALID: "Die Session-ID muss aus acht Ziffern bestehen.",
			BROWSER_SESSION_EXPIRED: "Browsersitzung abgelaufen",
			BROWSER_SESSION_EXPIRED_MSG: "Ihre Browsersitzung ist abgelaufen. M√∂chten Sie ARSnova neustarten?",
			QUESTION_COULD_NOT_BE_SAVED: "Speichern der Frage war nicht erfolgreich",
			
			/* misc */
			SUPPORTED_BROWSERES: "F√ºr eine korrekte Darstellung von ARSnova benutzen Sie bitte einen WebKit-Browser, z.B. Apple Safari oder Google Chrome!",
			NEW_VERSION_TITLE: "Neue Version",
			NEW_VERSION_AVAILABLE: "Eine neue Version von ARSnova ist verf√ºgbar. M√∂chten Sie aktualisieren?",
			PRESENTER: "Presenter",
			UNI: "Uni",
			SESSION_ID: "Session-ID"
	};
	break;
}
